日本男子沉迷網遊:「現實只是第二世界」

男沉迷網遊1天玩20小時 「現實只是第二世界」
出版時間：2018/01/15 17:28

世衛組織（WHO）日前宣布，將把「電玩失調症」（gaming disorder）納入「國際疾病分類」，籲各國正視沉迷網路線上或離線電玩的嚴重性。日本媒體對一位24歲、每天玩20小時電玩的男子進行貼身採訪，他說「現實世界是第二世界，網路的世界才是第一世界」。

據《AbemaTV》報導，日本使用網路的年輕人，有7成都是在玩網路遊戲，沉迷在遊戲中的人比例持續上升，一位住在日本千葉市、父親是牙醫的24歲男子櫻井慎太郎，就是位「網遊廢人」，他認為現實世界是第二世界，網路的世界才是他心目中的第一世界，如果在遊戲中不能取得好成績，感覺就沒有生存價值在，並且會課金(遊戲中使用現金購買遊戲追加資源)玩遊戲。

櫻井慎太郎的電腦桌上有四台螢幕並排一起，分別是打電動用、上網查東西用、LINE跟推特對話分別使用，為了防止手汗也買了特製鍵盤、麥克風、椅子，加上周邊用品共花了40萬日圓(約12萬新台幣)以上，從晚上10點開始是「網遊時間」，會一次玩兩個遊戲。

櫻井慎太郎玩遊戲時也會課金，「出現稀有的怪物、道具時會有腎上腺素湧出的感覺」，國高中6年期間就花了200萬日圓(約54萬新台幣)，至今共花了500萬日圓(約130萬新台幣)，而且他從來沒有打工過，錢都是家人給的。

櫻井慎太郎的母親5年前過世，父親工作繁忙，所以他大多一個人在家度過，最近則是沉迷FPS（First Person Shooting game）遊戲，一天玩20小時以上，房間備有即食食品可以馬上吃完繼續打電動，房內冰箱也放有能量飲料幫忙提升精神，「不過似乎喝太多，最近已經感到沒什麼效用」。

久里濱醫療中心的樋口進院長指出，現在網路時代，許多使用者都會玩複數的遊戲，讓「電玩失調症」患者變多，而且打電玩時間長，家人容忍後爆發爭吵問題的案例也不少，沉迷網遊對小孩子來說相當不好，「人生起步階段的生活被打亂，不想上學只待在家裡，這樣的人生之後會變怎樣呢？」（即時新聞中心／綜合報導）

其實如果屋企有錢 冇其他煩惱
佢打機又開心 有咩問題？
但如果係我我就實會定期做運動 同唔會通頂 唔郁淨打機身體玩唔到幾多年